\chapter{Specifikacija programske potpore}
		
	\section{Funkcionalni zahtjevi}
			
			\noindent \textbf{Dionici:}
			
			\begin{packed_enum}
				
				\item Kvizaš
				\item Organizator			
				\item Moderator
				\item Administrator
				
			\end{packed_enum}
			
			\noindent \textbf{Aktori i njihovi funkcionalni zahtjevi:}
			
			
			\begin{packed_enum}
				\item \underbar{Neregistrirani korisnik može:}
				\begin{packed_enum}
					\item{registrirati se u sustav unoseći sve potrebne podatke}
				\end{packed_enum}

				\item  \underbar{Kvizaš može:}
				
				\begin{packed_enum}
					
					\item{pristupiti profilima svih drugih korisnika, kao i profilima organizatora i kvizova}
					\item{prijaviti se na kviz}
					\item{riješiti probni kviz nekog organizatora}
					\item{riješiti neki kviz koji se već dogodio}
					\item{porukom kontaktirati bilo kojeg drugog korisnika ili organizatora}
					\item{otvoriti vlastiti profil organizatora te time i organizirati nove kvizove}
					\item{komentirati i ocjenjivati kvizove i organizatore}
					\item{pretplatiti se na sadržaj koji organizatori objavljuju}
					\item{zapratiti drugog korisnika te tako dobiti uvid u njegovu aktivnost}
					\item{filtrirati kvizove prema lokaciji i/ili oznaci}
					
				\end{packed_enum}
				\pagebreak
			
				\item  \underbar{Organizator može:}
				
				\begin{packed_enum}
					
					\item{organizirati nove kvizove}
					\item{odabrati hoće li kvizove organizirati u ligaškom sustavu ili svaki kviz neovisno}
					\item{postaviti probni kviz kako bi korisnici rješavanjem mogli steći dojam o kvaliteti i težini njegovih kvizova}
					\item{objaviti sve svoje kvizove kako bi korisnici mogli pristupiti njegovim kvizovima}
					
				\end{packed_enum}
			
				\item  \underbar{Moderator može:}
			
				\begin{packed_enum}
				
					\item{brisati komentare koje smatra neprimjerenima ili neprikladnima}
					\item{slati opomene u obliku poruka korisnicima zbog neprimjerenog ponašanja}
					
				
				\end{packed_enum}
			
				\item  \underbar{Administrator može:}
			
				\begin{packed_enum}
				
					\item{odrediti koji korisnik će postati moderator}
					\item{raditi na održavanju i poboljšavanju sustava}
				
				
				\end{packed_enum}
			
				\item \underbar{Baza podataka pohranjuje:}
				\begin{packed_enum}
					\item{sve podatke o kvizašima i organizatorima}
					\item{sve podatke o kvizovima}
				\end{packed_enum}
			\end{packed_enum}
		
		\begin{flushleft}
			\textit{\textbf{Napomena:} Postoje dva načina korisničkog računa: kvizaš i moderator. Moderator hijerarhijski nasljeđuje kvizaša i sve njegove funkcionalnosti. Organizator je uloga u sustavu koju može prakticirati svaki kvizaš.}
		\end{flushleft}
			
			\eject 
			
			
				
			\subsection{Obrasci uporabe}
				
				\subsubsection{Opis obrazaca uporabe}
					
					\noindent \underbar{\textbf{UC1 - Pregled korisničkog profila}}
					\begin{packed_item}
						
						\item \textbf{Glavni sudionik: }Korisnik
						\item  \textbf{Cilj:} Pregledati profil nekog kvizaša
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} nema
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Korisnik odabire profil korisnika koji ga zanima
							\item Prikazuju se informacije o profilu
							
						\end{packed_enum}
					
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}
							
							\item[2.a] Sustav u bazi podataka nije pronašao nijednog kvizaša s traženim podacima
							\item[] \begin{packed_enum}
								
								\item Sustav javlja kako u bazi podataka nema traženih rezultata
								\item Korisnik posjećuje profil nekog drugog korisnika ili odustaje od posjećivanja korisničkih profila
								
							\end{packed_enum}
						
						\end{packed_item}
					\end{packed_item}
				
					\noindent \underbar{\textbf{UC2 - Pregled organizatorskog profila}}
					\begin{packed_item}
						
						\item \textbf{Glavni sudionik: }Korisnik
						\item  \textbf{Cilj:} Pregledati profil nekog organizatora
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} nema
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Korisnik odabire profil organizatora koji ga zanima
							\item Prikazuju se informacije o profilu
							
						\end{packed_enum}
						
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}
							
							\item[2.a] Sustav u bazi podataka nije pronašao nijednog organizatora s traženim podacima
							\item[] \begin{packed_enum}
								
								\item Sustav javlja kako u bazi podataka nema traženih rezultata
								\item Korisnik posjećuje profil nekog drugog organizatora ili odustaje od posjećivanja organizatorskog profila
								
							\end{packed_enum}
						\end{packed_item}
					\end{packed_item}
					\pagebreak
				
					\noindent \underbar{\textbf{UC3 - Pregled kviza}}
					\begin{packed_item}
						
						\item \textbf{Glavni sudionik: }Korisnik
						\item  \textbf{Cilj:} Pregledati informacije o nekom kvizu
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} nema
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Korisnik odabire kviz koji ga zanima
							\item Prikazuju se informacije o kvizu
							
						\end{packed_enum}
						
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}
							
							\item[2.a] Sustav u bazi podataka nije pronašao nijedan kviz s traženim podacima
							\item[] \begin{packed_enum}
								
								\item Sustav javlja kako u bazi podataka nema traženih rezultata
								\item Korisnik odabire drugi kviz ili odustaje od posjećivanja stranice kviza
								
							\end{packed_enum}							
						\end{packed_item}
					\end{packed_item}

					\noindent \underbar{\textbf{UC4 - Registracija u sustav}}
					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik: }Neregistrirani korisnik
						\item  \textbf{Cilj:} Stvaranje korisničkog računa za pristup osnovnim funkcionalnostima sustava
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} nema
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
	
							\item Trenutno neregistrirani korisnik odabire opciju za registraciju
							\item Unosi sve podatke koji su nužni za registraciju
							\item Sustav korisniku javlja poruku o uspješnoj registraciji
						\end{packed_enum}
						
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}
	
							\item[2.a] Odabir zauzetog korisničkog imena, odabir zauzete ili nevažeće adrese elektroničke pošte ili unos nekog od traženih podataka u nedozvoljenom formatu
							\item[] \begin{packed_enum}
								
								\item Sustav javlja pogrešku u procesu registracije te korisnika vraća na stranicu za registraciju
								\item Korisnik popravlja unos te nastavlja s registracijom ili odustaje od registriranja u sustav
								
							\end{packed_enum}							
						\end{packed_item}
					\end{packed_item}
					\pagebreak
				
					\noindent \underbar{\textbf{UC5 - Prijava u sustav}}
					\begin{packed_item}
						\item \textbf{Glavni sudionik: }Kvizaš
						\item  \textbf{Cilj:} Pristupiti sustavu i njegovim funkcionalnostima
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Registracija u sustav
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							\item Unos korisničkog imena (ili adrese elektroničke pošte) i lozinke
							\item Potvrda o ispravnosti unesenih podataka
							\item Pristup sustavu
						\end{packed_enum}
					
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}
							
							\item[2.a] Unos nevažeće kombinacije korisničkog imena (ili adrese elektroničke pošte) i lozinke
							\item[] \begin{packed_enum}
								
								\item Sustav javlja pogrešku u procesu prijave te korisnika vraća na stranicu za prijavu
								\item Korisnik popravlja unos te nastavlja s prijavom ili odustaje od prijave u sustav
								
							\end{packed_enum}		
						
							\item[2.b] Korisniku s navedenim korisničkim imenom je onemogućen pristup sustavu
							\item[] \begin{packed_enum}
								
								\item Sustav javlja korisniku da mu je pristup trenutno onemogućen
								
							\end{packed_enum}							
						\end{packed_item}	
					\end{packed_item}
				
					\noindent \underbar{\textbf{UC6 - Kreiranje novog organizatora}}
					\begin{packed_item}
						\item \textbf{Glavni sudionik: }Kvizaš
						\item  \textbf{Cilj:} Kreirati novog organizatora kvizova
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Kvizaš je prijavljen
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							\item Kvizaš odabire opciju "Kreiraj novog organizatora"
							\item Unosi željeno organizatorsko ime
							\item Sustav kvizašu javlja poruku o uspješnom kreiranju novog organizatora 
						\end{packed_enum}
						
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}
							
							\item[2.a] Organizator s navedenim imenom već postoji
							\item[] \begin{packed_enum}
								
								\item Sustav javlja poruku o zauzetosti imena 
								\item Kvizaš bira hoće li promijeniti ime i pokušati kreirati organizatora s novim imenom ili odustati od kreiranja organizatora
								
							\end{packed_enum}							
						\end{packed_item}	
					\end{packed_item}
					\pagebreak
				
					\noindent \underbar{\textbf{UC7 - Davanje organizatorskih ovlasti kvizašu}}
					\begin{packed_item}
						\item \textbf{Glavni sudionik: }Organizator
						\item  \textbf{Cilj:} Omogućiti nekom drugom kvizašu pristup ovom organizatorskom profilu
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Organizator je prijavljen
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							\item Organizator odabire opciju "Dodaj novog člana"
							\item Organizator unosi korisničko ime kvizaša kojem želi dati organizatorske ovlasti
							\item Sustav javlja kako je suorganizator uspješno dodan
						\end{packed_enum}
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}
							
							\item[2.a] Kvizaš s navedenim korisničkim imenom ne postoji u sustavu ili već ima organizatorske ovlasti za ovog organizatora
							\item[] \begin{packed_enum}
								
								\item Sustav javlja poruku s opisom pogreške
								\item Organizator mijenja korisničko ime željenog suorganizatora ili odustaje od dodavanja istog
								
							\end{packed_enum}							
						\end{packed_item}
					\end{packed_item}
				
					\noindent \underbar{\textbf{UC8 - Kreiranje novog kviza}}
					\begin{packed_item}
						\item \textbf{Glavni sudionik: }Organizator
						\item  \textbf{Cilj:} Pokrenuti organizaciju novog kviza
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Organizator je prijavljen
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							\item Organizator odabire opciju "Organiziraj kviz"
							\item Unosi naziv, datum i lokaciju kviza
							\item Unosi pravila i ostale dodatne informacije o samom kvizu (samo ako definirana pravila i ostale informacije već ne postoje za tog organizatora ili ako ih organizator za ovaj kviz želi promijeniti)
						\end{packed_enum}
					\end{packed_item}
					\pagebreak
				
					\noindent \underbar{\textbf{UC9 - Prijava na kviz}}
					\begin{packed_item}
						\item \textbf{Glavni sudionik: }Kvizaš
						\item  \textbf{Cilj:} Prijaviti se na kviz
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Kvizaš je prijavljen i kviz postoji u bazi podataka
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
					
						\item[] \begin{packed_enum}
							\item Kvizaš na profilu kviza ili stranici "Pronađi kviz" odabire opciju "Prijavi se"
							\item Unosi ime ekipe i broj članova
							\item Sustav javlja poruku o uspješnoj prijavi na kviz
						\end{packed_enum}
					
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
					
						\item[] \begin{packed_item}
							
							\item[2.a] Već postoji ekipa sa navedenim imenom prijavljena na taj kviz
							\item[] \begin{packed_enum}
								
								\item Sustav kvizašu javlja kako je navedeno ime zauzeto
								\item Kvizaš mijenja ime ekipe ili odustaje od prijave na kviz
								
							\end{packed_enum}	
						
							\item[3.a] Više nema mjesta na kvizu
							\item[] \begin{packed_enum}
								
								\item Sustav kvizašu javlja kako na kvizu nema mjesta
								
							\end{packed_enum}		
						\end{packed_item}	
					\end{packed_item}
				
					\noindent \underbar{\textbf{UC10 - Slanje poruke drugom kvizašu}}				
					\begin{packed_item}
						\item \textbf{Glavni sudionik: }Kvizaš
						\item  \textbf{Cilj:} Poslati poruku drugom kvizašu
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Kvizaš je prijavljen
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							\item Kvizaš na profilu kvizaša odabire opciju "Pošalji poruku"
							\item Otvara se stranica sa predviđenim prostorom za unos teksta poruke
							\item Kvizaš unosi tekst poruke i po završetku odabire opciju "Pošalji"
							\item Sustav prosljeđuje poruku drugom kvizašu
						\end{packed_enum}
					\end{packed_item}
					\pagebreak
				
					\noindent \underbar{\textbf{UC11 - Slanje poruke organizatoru}}				
					\begin{packed_item}
						\item \textbf{Glavni sudionik: }Kvizaš
						\item  \textbf{Cilj:} Poslati poruku organizatoru
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Kvizaš je prijavljen
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							\item Kvizaš na profilu organizatora odabire opciju "Pošalji poruku" te zatim odabire kojem korisniku koji je član tog organizatora želi poslati poruku
							\item Otvara se stranica sa predviđenim prostorom za unos teksta poruke
							\item Kvizaš unosi tekst poruke i po završetku odabire opciju "Pošalji"
							\item Sustav prosljeđuje poruku odabranom korisniku
						\end{packed_enum}
					\end{packed_item}
				
					\noindent \underbar{\textbf{UC12 - Odgovor na primljenu poruku}}				
					\begin{packed_item}
						\item \textbf{Glavni sudionik: }Kvizaš
						\item  \textbf{Cilj:} Odgovoriti na poruku
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Prijava u sustav
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							\item Kvizaš ulazi u svoje poruke
							\item Odabire razgovor u kojem želi odgovoriti na poruku
							\item Unosi tekst poruke i po završetku odabire opciju "Pošalji"
							\item Sustav prosljeđuje poruku
						\end{packed_enum}
					\end{packed_item}
				
					\noindent \underbar{\textbf{UC13 - Ocjenjivanje kvizova}}				
					\begin{packed_item}
						\item \textbf{Glavni sudionik: }Kvizaš
						\item  \textbf{Cilj:} Ocijeniti kviz
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Kvizaš je prijavljen
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							\item Kvizaš na profilu kviza odabire opciju "Ocijeni"
							\item Zatim odabire ocjenu u cjelobrojnom obliku (ocjene su od 1 do 5)
							\item Po završetku odabire opciju "Pohrani ocjenu" te sustav ocjenu sprema u bazu podataka
						\end{packed_enum}
					\end{packed_item}
					\pagebreak
				
					\noindent \underbar{\textbf{UC14 - Komentiranje kvizova}}				
					\begin{packed_item}
						\item \textbf{Glavni sudionik: }Kvizaš
						\item  \textbf{Cilj:} Komentirati kviz
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Kvizaš je prijavljen
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							\item Kvizaš unosi željeni komentar u predviđeni prostor na stranici kviza
							\item Po završetku odabire opciju "Komentiraj" te sustav komentar sprema u bazu podataka
						\end{packed_enum}
					\end{packed_item}
				
					\noindent \underbar{\textbf{UC15 - Ocjenjivanje organizatora}}				
					\begin{packed_item}
						\item \textbf{Glavni sudionik: }Kvizaš
						\item  \textbf{Cilj:} Ocijeniti organizatora
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Kvizaš je prijavljen
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							\item Kvizaš na profilu organizatora odabire opciju "Ocijeni"
							\item Zatim odabire ocjenu u cjelobrojnom obliku (ocjene su od 1 do 5)
							\item Po završetku odabire opciju "Pohrani ocjenu" te sustav ocjenu sprema u bazu podataka
						\end{packed_enum}
					\end{packed_item}
					
					\noindent \underbar{\textbf{UC16 - Komentiranje organizatora}}				
					\begin{packed_item}
						\item \textbf{Glavni sudionik: }Kvizaš
						\item  \textbf{Cilj:} Komentirati organizatora
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Kvizaš je prijavljen
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							\item Kvizaš unosi željeni komentar u predviđeni prostor na profilu organizatora
							\item Po završetku odabire opciju "Komentiraj" te sustav komentar sprema u bazu podataka
						\end{packed_enum}
					\end{packed_item}
					\pagebreak
				
					\noindent \underbar{\textbf{UC17 - Pregled osobnih podataka}}				
					\begin{packed_item}
						\item \textbf{Glavni sudionik: }Kvizaš
						\item  \textbf{Cilj:} Pregledati osobne podatke
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Kvizaš je prijavljen
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							\item Kvizaš odabire opciju "Moj profil"
							\item Sustav prikazuje njegove osobne podatke
						\end{packed_enum}
					\end{packed_item}
				
					\noindent \underbar{\textbf{UC18 - Izmjena osobnih podataka}}				
					\begin{packed_item}
						\item \textbf{Glavni sudionik: }Kvizaš
						\item  \textbf{Cilj:} Izmijeniti osobne podatke
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Kvizaš je prijavljen
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							\item Kvizaš odabire opciju "Uredi podatke"
							\item Unosi željene promjene
							\item Po završetku odabire opciju "Spremi" te sustav sprema nove osobne podatke u bazu podataka
						\end{packed_enum}
					\end{packed_item}
				
					\noindent \underbar{\textbf{UC19 - Brisanje korisničkog računa}}				
					\begin{packed_item}
						\item \textbf{Glavni sudionik: }Kvizaš
						\item  \textbf{Cilj:} Izbrisati vlastiti račun
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Kvizaš je prijavljen
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							\item Kvizaš odabire opciju "Uredi podatke"
							\item Odabire opciju "Izbriši profil"
							\item Sustav briše korisnika iz baze podataka
						\end{packed_enum}
					\end{packed_item}
					\pagebreak
				
					\noindent \underbar{\textbf{UC20 - Pregled podataka organizatorskog profila}}				
					\begin{packed_item}
						\item \textbf{Glavni sudionik: }Organizator
						\item  \textbf{Cilj:} Pregledati podatke organizatorskog profila
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Organizator je prijavljen
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							\item Kvizaš odlazi na profil svog organizatora
							\item Sustav prikazuje njegove podatke
						\end{packed_enum}
					\end{packed_item}
					
					\noindent \underbar{\textbf{UC21 - Izmjena podataka organizatorskog profila}}				
					\begin{packed_item}
						\item \textbf{Glavni sudionik: }Organizator
						\item  \textbf{Cilj:} Izmijeniti podatke organizatorskog profila
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Organizator je prijavljen
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							\item Organizator na svom profilu odabire opciju "Uredi podatke"
							\item Unosi željene promjene
							\item Po završetku odabire opciju "Spremi" te sustav sprema nove podatke u bazu podataka
						\end{packed_enum}
					\end{packed_item}
				
					\noindent \underbar{\textbf{UC22 - Brisanje organizatorskog profila}}				
					\begin{packed_item}
						\item \textbf{Glavni sudionik: }Organizator
						\item  \textbf{Cilj:} Izbrisati organizatoski profil
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Organizator je prijavljen
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							\item Organizator na svom profilu odabire opciju "Uredi podatke"
							\item Odabire opciju "Izbriši profil"
							\item Sustav briše organizatora iz baze podataka
						\end{packed_enum}
					\end{packed_item}
				
					\noindent \underbar{\textbf{UC23 - Praćenje organizatora}}				
					\begin{packed_item}
						\item \textbf{Glavni sudionik: }Kvizaš
						\item  \textbf{Cilj:} Pretplatiti se na sadržaj koji objavljuje neki organizator
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Kvizaš je prijavljen
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							\item Kvizaš na profilu organizatora odabire opciju "Prati"
						\end{packed_enum}
					\end{packed_item}
					\pagebreak
				
					\noindent \underbar{\textbf{UC24 - Praćenje kvizaša}}				
					\begin{packed_item}
						\item \textbf{Glavni sudionik: }Kvizaš
						\item  \textbf{Cilj:} Pretplatiti se na aktivnost nekog drugog kvizaša
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Kvizaš je prijavljen
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							\item Kvizaš na profilu drugog kvizaša odabire opciju "Prati"
						\end{packed_enum}
					\end{packed_item}
				
					\noindent \underbar{\textbf{UC25 - Pronalazak kviza}}				
					\begin{packed_item}
						\item \textbf{Glavni sudionik: }Kvizaš
						\item  \textbf{Cilj:} Pronaći kviz
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Kvizaš je prijavljen
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							\item Kvizaš odabire opciju "Pronađi kviz"
							\item Sustav ga preusmjerava na sučelje koje mu nudi opciju da filtrira kvizove po lokaciji i oznaci
							\item Odabire lokaciju i oznaku koja ga zanima
							\item Sustav iz baze podataka dohvaća kvizove koji odgovaraju toj lokaciji i oznaci
						\end{packed_enum}
					\end{packed_item}
					
					\noindent \underbar{\textbf{UC26 - Otvaranje lige}}
					\begin{packed_item}
						\item \textbf{Glavni sudionik: }Organizator
						\item  \textbf{Cilj:} Organizirati ligu 
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Organizator je prijavljen
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							\item{Organizator odabire opciju "Kreiraj ligu"}
							\item{Organizator unosi potrebne podatke}
							\item{Sustav kreira ligu u bazi podataka}
						\end{packed_enum}
					\end{packed_item}
					\pagebreak
				
					\noindent \underbar{\textbf{UC27 - Objava pitanja za probni kviz}}
				\begin{packed_item}
					\item \textbf{Glavni sudionik: }Organizator
					\item  \textbf{Cilj:} Objaviti pitanje za probni kviz 
					\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
					\item  \textbf{Preduvjet:} Organizator je prijavljen
					\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:} 
					
					\item[] \begin{packed_enum}
						\item{Organizator odabire opciju "Dodaj pitanje za probni kviz"}
						\item{Unosi pitanje prilagođeno težini vlastitih kvizova s pripadajućim točnim odgovorom}
						\item{Pohranjuje uneseno pitanje}
					\end{packed_enum}
				\end{packed_item}
				
				\noindent \underbar{\textbf{UC28 - Rješavanje probnog kviza}}
			\begin{packed_item}
				\item \textbf{Glavni sudionik: }Kvizaš
				\item  \textbf{Cilj:} Provjeriti svoje znanje odgovarajući na pitanja
				\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
				\item  \textbf{Preduvjet:} Kvizaš je prijavljen i probni kviz je objavljen
				\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:} 
				
				\item[] \begin{packed_enum}
					\item{Kvizaš na profilu organizatora odabire opciju "Riješi probni kviz"}
					\item{Odgovara na objavljena pitanja }
					\item{Nakon odgovaranja na sva pitanja, sustav daje povratnu informaciju o riješenosti}
				\end{packed_enum}
			\end{packed_item}
			
					\noindent \underbar{\textbf{UC29 - Objava pitanja s odigranog kviza}}
				\begin{packed_item}
					\item \textbf{Glavni sudionik: }Organizator
					\item  \textbf{Cilj:} Objaviti pitanje s kviza
					\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
					\item  \textbf{Preduvjet:} Organizator je prijavljen i kviz je odigran
					\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:} 
					
					\item[] \begin{packed_enum}
						\item{Organizator na stranici pojedinog kviza odabire opciju "Dodaj pitanje"}
						\item{Unosi pitanje s pripadajućim točnim odgovorom}
						\item{Pohranjuje pitanje}
					\end{packed_enum}
				\end{packed_item}
				\pagebreak
			
				\noindent \underbar{\textbf{UC30 - Rješavanje odigranog kviza}}
			\begin{packed_item}
				\item \textbf{Glavni sudionik: }Kvizaš
				\item  \textbf{Cilj:} Provjeriti svoje znanje odgovarajući na pitanja
				\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
				\item  \textbf{Preduvjet:} Kvizaš je prijavljen i pitanja su objavljena
				\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:} 
				
				\item[] \begin{packed_enum}
					\item{Kvizaš na profilu kviza odabire opciju "Riješi kviz"}
					\item{Odgovara na objavljena pitanja }
					\item{Nakon odgovaranja na sva pitanja, sustav daje povratnu informaciju o riješenosti}
				\end{packed_enum}
			\end{packed_item}
		
				\noindent \underbar{\textbf{UC31 - Odustajanje od prijave na kviz}}
			\begin{packed_item}
				\item \textbf{Glavni sudionik: }Kvizaš
				\item  \textbf{Cilj:} Poništiti svoju prijavu
				\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
				\item  \textbf{Preduvjet:} Kvizaš se prethodno prijavio na kviz
				\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:} 
				
				\item[] \begin{packed_enum}
					\item{Kvizaš na profilu kviza ili na stranici "Pronađi kviz" odabire opciju "Odjavi se"}
					\item{Sustav poništava prijavu}
				\end{packed_enum}
			\end{packed_item}
		
				\noindent \underbar{\textbf{UC32 - Odjava iz sustava}}
			\begin{packed_item}
				\item \textbf{Glavni sudionik: }Kvizaš
				\item  \textbf{Cilj:} Odjaviti se iz sustava
				\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
				\item  \textbf{Preduvjet:} Kvizaš je prijavljen
				\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:} 
				
				\item[] \begin{packed_enum}
					\item{Kvizaš odabire opciju "Odjava"}
					\item{Sustav ga odjavljuje }
				\end{packed_enum}
			\end{packed_item}
			\pagebreak
		
				\noindent \underbar{\textbf{UC33 - Brisanje neprimjerenih komentara}}				
				\begin{packed_item}
					\item \textbf{Glavni sudionik: }Moderator
					\item  \textbf{Cilj:} Obrisati objavu koja nije primjerena
					\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
					\item  \textbf{Preduvjet:} Moderator je prijavljen
					\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
					
					\item[] \begin{packed_enum}
						\item Moderator za neprimjereni komentar odabire opciju "Izbriši"
						\item Sustav iz baze podataka uklanja komentar
					\end{packed_enum}
				\end{packed_item}
			
				\noindent \underbar{\textbf{UC34 - Slanje opomene}}				
				\begin{packed_item}
					\item \textbf{Glavni sudionik: }Moderator
					\item  \textbf{Cilj:} Opomenuti kvizaša zbog neprimjerenog ponašanja
					\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
					\item  \textbf{Preduvjet:} Moderator je prijavljen
					\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
					
					\item[] \begin{packed_enum}
						\item Moderator na profilu kvizaša kojeg želi opomenuti odabire opciju "Pošalji poruku"
						\item Unosi tekst opomene
					\end{packed_enum}
				\end{packed_item}
			
				\noindent \underbar{\textbf{UC35 - Uređivanje korisničke uloge}}				
				\begin{packed_item}
					\item \textbf{Glavni sudionik: }Administrator
					\item  \textbf{Cilj:} Dati nekom kvizašu moderatorske ovlasti
					\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
					\item  \textbf{Preduvjet:} Administrator je prijavljen
					\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
					
					\item[] \begin{packed_enum}
						\item Administrator odabire opciju "Uredi uloge korisnika"
						\item Odabire željenog korisnika i ulogu
						\item Sustav ga obavještava o uspješnoj promjeni uloge
					\end{packed_enum}
				
				\end{packed_item}
			
				\eject
				
				\subsubsection{Dijagrami obrazaca uporabe}
					
				\begin{figure}[H]
					\captionsetup{justification=centering}
					\includegraphics[width=1.0\textwidth]{slike/uc_diagram_1.PNG}
					\centering
					\caption{Dijagram obrazaca uporabe:\\ Funkcionalnosti neregistriranog korisnika i kvizaša}
					\label{fig:uc_diag_1}
				\end{figure}	
			
				\begin{figure}[H]
					\captionsetup{justification=centering}
					\includegraphics[width=1.0\textwidth]{slike/uc_diagram_2.PNG}
					\centering
					\caption{Dijagram obrazaca uporabe:\\ Funkcionalnosti organizatora}
					\label{fig:uc_diag_2}
				\end{figure}	
			
				\begin{figure}[H]
					\captionsetup{justification=centering}
					\includegraphics[width=1.0\textwidth]{slike/uc_diagram_3.PNG}
					\centering
					\caption{Dijagram obrazaca uporabe:\\ Funkcionalnosti moderatora i administratora}
					\label{fig:uc_diag_3}
				\end{figure}			
					
				\eject		
				
			\subsection{Sekvencijski dijagrami}
			\noindent\textbf{\text{Obrazac uporabe UC1 - Pregled korisničkog profila}}\\
			Kvizaš traži korisnički profil po nazivu koji šalje poslužitelju. Poslužitelj šalje zahtjev za podatke o korisničkom profilu s odgovarajućim nazivom bazi podataka. Baza podataka šalje korisniku odgovarajuće podatke ako oni postoje. Ako odgovarajući profili postoje, poslužitelj kvizašu vraća popis odgovarajućih profila, inače vraća obavijest da odgovarajući profil nije pronađen. U slučaju da je kvizašu vraćen profil koji ga zanima, on ga odabire i tako šalje zahtjev poslužitelju za prikaz profila. Poslužitelj šalje bazi podataka zahtjev za podacima o odabranom profilu, a baza podataka ih šalje poslužitelju. Poslužitelj zatim provjerava ima li kvizaš pristup tim podacima te ih, u slučaju da ima pristup, prikazuje. U suprotnom mu nudi opciju da pošalje zahtjev za pristup tim podacima.
			
			\begin{figure}[H]
				\captionsetup{justification=centering}
				\includegraphics[width=1.0\textwidth]{slike/sd_diagram_uc1.PNG}
				\centering
				\caption{Sekvencijski dijagram:\\ Pregled korisničkog profila}
				\label{fig:sd_diag_uc1}
			\end{figure}
			\pagebreak	
				
			\noindent\textbf{\text{Obrazac uporabe UC5 - Prijava u sustav}}\\
			Kvizaš šalje poslužitelju zahtjev za prijavu u sustav. Poslužitelj prikazuje obrazac za prijavu koji korisnik zatim ispunjava unoseći korisničko ime (ili adresu elektroničke pošte) te lozinku. Poslužitelj u bazi podataka provjerava ispravnost podataka. U slučaju da su podatci ispravni, korisniku se otvara početna stranica, a ukoliko su podatci neispravni, sustav javlja pogrešku u procesu prijave te korisnika vraća na stranicu za prijavu. Postoji i mogućnost da je korisnik unio ispravne podatke, no da mu je pristup trenutno onemogućen. U tom slučaju će se na zaslonu ispisati odgovarajuća poruka.
				
				
			\begin{figure}[H]
				\captionsetup{justification=centering}
				\includegraphics[width=1.0\textwidth]{slike/sd_diagram_uc5.PNG}
				\centering
				\caption{Sekvencijski dijagram:\\ Prijava u sustav}
				\label{fig:sd_diag_uc5}
			\end{figure}
			\pagebreak
		
			\noindent\textbf{\text{Obrazac uporabe UC8 - Kreiranje novog kviza}}\\
			Organizator šalje zahtjev poslužitelju za organizaciju kviza. Poslužitelj organizatoru vraća obrazac koji treba ispuniti kako bi se organizirao kviz. Organizator unosi naziv, datum i lokaciju kviza, pravila te dodatne informacije o kvizu i šalje ih poslužitelju. Poslužitelj provjerava jesu li sva polja ispravno ispunjena te, ako jesu, pohranjuje ih u bazu podataka. U suprotnom ponovno traži od organizatora da ispuni obrazac. Nakon pohrane podataka u bazu, poslužitelj obavještava organizatora da je kviz uspješno kreiran.
			
			
			\begin{figure}[H]
				\captionsetup{justification=centering}
				\includegraphics[width=1.0\textwidth]{slike/sd_diagram_uc8.PNG}
				\centering
				\caption{Sekvencijski dijagram:\\ Kreiranje novog kviza}
				\label{fig:sd_diag_uc8}
			\end{figure}
			\pagebreak
		
			\noindent\textbf{\text{Obrazac uporabe UC9 - Prijava na kviz}}\\
			Kvizaš šalje zahtjev poslužitelju za prijavu na kviz. Poslužitelj mu vraća obrazac koji treba ispuniti. Kvizaš unosi ime ekipe i broj članova te, ako želi, njihova korisnička imena. Poslužitelj provjerava postoji li isto ime ekipe u bazi podataka te, u slučaju da postoji, zahtijeva od kvizaša promjenu imena sve dok ne dobije ime koje ne pronađe u bazi podataka. Nakon toga poslužitelj provjerava ima li još dovoljno mjesta za cijelu ekipu te, ako nema, nudi kvizašu da doda ekipu na listu čekanja. Ako to kvizaš prihvati, poslužitelj upisuje ekipu na listu čekanja i obavještava kvizaša o tome. S druge strane, u slučaju da ima mjesta, upisuje prijavu u bazu podataka, a zatim obavještava kvizaša o uspješnoj prijavi.
			
			
			\begin{figure}[H]
				\captionsetup{justification=centering}
				\includegraphics[width=1.0\textwidth]{slike/sd_diagram_uc9.PNG}
				\centering
				\caption{Sekvencijski dijagram:\\ Prijava na kviz}
				\label{fig:sd_diag_uc9}
			\end{figure}
			\eject
	
		\section{Ostali zahtjevi}
		
			\textbf{\textit{Nefunkcionalni zahtjevi}}\\
		 
			 \begin{packed_item} 
			 	\item Sustav i korisničko sučelje moraju podržavati hrvatski jezik te sukladno tomu podržavati dijakritičke znakove
			 	\item Sustav treba moći kriptirati lozinke za prijavu
			 	\item Korisničko sučelje i sustav trebaju biti bliski te intuitivni korisniku za što lakše korištenje
			 	\item Budući da ne postoje sjednice, nego se svaki korisnik identificira tokenom koji se dodjeljuje prilikom prijave, sustav nema najveći mogući podržani broj korisnika
			 	\item Sustav treba biti implementiran u Python-u i JavaScript-u 
			 	\item Sustav treba biti implementiran kao web aplikacija
			 	\end{packed_item}
			 
			 
			 
	